# Интегрированное решение для автоматизации, мониторинга и обработки данных

Этот проект обеспечивает комплексную настройку для оркестрации рабочих процессов с использованием Apache Airflow, мониторинга с помощью Loki и Zabbix, автоматизации процессов CI/CD с GitLab и обработки данных через Apache Spark, все в контейнеризированной среде Docker.

## Описание

Мы создали унифицированную платформу для автоматизации задач и мониторинга систем, включая визуализацию метрик и логов. Это позволяет не только эффективно управлять процессами обработки данных, но и оперативно реагировать на события в системе.

### Основные компоненты:

- **Apache Airflow**: Оркестрация рабочих процессов и интеграция с Apache Spark для обработки данных.
- **Docker**: Контейнеризация приложений и их зависимостей для упрощенного развертывания и согласованности сред.
- **Apache Spark**: Выполнение задач обработки и анализа данных.
- **Loki & Zabbix**: Сбор и анализ логов в реальном времени для мониторинга состояния приложений.
- **GitLab CI/CD**: Автоматизация процессов тестирования, сборки и развертывания приложений.
- **Grafana**: Визуализация метрик для улучшенного восприятия данных мониторинга.

## Инструкции по развертыванию

1. Клонируйте репозиторий с интегрированным проектом:
   ```bash
   git clone https://gitlab.com/devops60439/HW.git
   cd HW
   ```

2. Соберите и запустите контейнеры:
   ```bash
   docker-compose up -d
   ```

3. После запуска контейнеров, используйте следующие ресурсы:
   - **Airflow Web Interface**:
     ```
     http://localhost:8080/
     ```
   - **Grafana Dashboard**:
     ```
     http://localhost:3000/
   - **Zabbix**
     ```
     http://localhost:8082 
     ```
   - **GitLab CI/CD Pipelines**:
     ```
     http://gitlab.com/devops60439/HW/pipelines
     ```

## DAGs и Spark Jobs

- **DAGs:**
  - `ethplorer_fetcher_dag`: Извлекает и обрабатывает данные об Ethereum адресах.
  - `example_dag`: Пример оркестрации обработки данных с использованием Apache Spark.

- **Spark Jobs:**
  - `spark_job.py`: Скрипт для ETL-операций и аналитических запросов в Apache Spark.

## Безопасность и управление

Для веб-интерфейса Airflow установлены стандартные учетные данные (`airflow:airflow`), которые необходимо изменить в целях безопасности. Процессы CI/CD настроены с использованием GitLab Runner и могут быть адаптированы под требования безопасности и рабочих процессов вашей организации.

---

Этот проект является готовым решением для компаний и команд, которые стремятся оптимизировать свои рабочие процессы и повысить надежность своих систем через внедрение лучших практик автоматизации, мониторинга и обработки данных.
